Ik was zeer bereid om , zoals u zich kunt indenken zonder medeweten en goedkeuring van zijn moeder; maar ik was te jong, en ik vond hem ook goed, zo verstandig als ik had moeten worden.-- hoewel niet kent hem zo goed als ik, Miss Dashwood, moet u genoeg gezien van hem zinvol is hij zeer geschikt voor het maken van een vrouw oprecht aan hem hechten."
"Zeker," antwoordde Elinor, zonder te weten wat ze zei, maar na een moment van bezinning, voegde zij daaraan toe, met nieuw leven ingeblazen beveiliging van Edward's eer en liefde, en haar metgezel's leugen--"verloofd met Mr. Edward Ferrars!--ik beken dus helemaal verbaasd over wat je me vertellen, dat echt--ik verontschuldig mij; Maar er moet toch een vergissing van persoon of naam.
Wij kunnen hetzelfde Mr.
Ferrars."
"We kunnen betekenen geen andere", riep Lucy, lachende gezichten.
"Mr. Edward Ferrars, de oudste zoon van Mrs. Ferrars, Park Street, en broer van uw schoonzuster, mevrouw John Dashwood is de persoon die ik bedoel; u moet toestaan dat ik waarschijnlijk niet misleid omtrent de naam van de man aan wie al mijn geluk afhangt."
"Het is vreemd," antwoordde Elinor, in een van de meest pijnlijke wildgroei, "dat ik nooit heb gehoord hem zelfs uw naam te vermelden."
"Nee, gezien onze situatie, was het niet vreemd.
Onze eerste zorg is om de zaak geheim.-- u wist niets van mij of mijn familie, en dus kon er ook geen gelegenheid om ook maar ergens mijn naam ; en hij was altijd bijzonder bang voor zijn zus doet vermoeden, dat was reden genoeg voor zijn niet vermelden."
Zij werd onderdrukt.--Elinor's security verzonken; maar haar self-commando niet zonk.
"Vier jaar je hebt beziggehouden," zei ze met een stevige stem.
"Ja, en God weet hoeveel langer kunnen we nog even wachten.
Slechte Edward!
Hij zet hem helemaal uit het hart."
Vervolgens een klein miniatuur uit haar broekzak, voegde zij daaraan toe, "om te voorkomen dat de mogelijkheid van vergissing, zo vriendelijk willen zijn om dit te onderzoeken.
Maar niet hem gerechtigheid, om zeker te zijn, maar toch denk ik dat je niet kan worden misleid omtrent de persoon was drew.- Ik heb het gehad hierboven genoemde drie jaren."
Ze zet hem in haar handen als ze sprak; en wanneer Elinor zag het schilderij, ongeacht andere twijfels haar angst voor een te overhaaste beslissing, of haar wens tot opsporing leugen kan lijden tot verpozen in haar ogen, ze had er geen van haar Edward's gezicht.
Zij stuurde hij vrijwel meteen erkennen de gelijkenis.
"Ik heb nog nooit geweest", vervolgt Lucy, "om hem mijn foto in ruil waarvoor ik erg frustrerend, want hij is altijd zo vrijpostig om get it!
Maar ik ben vastbesloten om voor het eerste moment."
